### 1. Установите средство виртуализации Oracle VirtualBox.
Ввиду того что я использую как основную машину Mac на M1, у меня нет возможности поставить VirtualBox (не поддерживается). Буду использовать libvirt.
### 2. Установите средство автоматизации Hashicorp Vagrant.
Установлен.
### 3. В вашем основном окружении подготовьте удобный для дальнейшей работы терминал.
Подготовлен.
### 4. С помощью базового файла конфигурации запустите Ubuntu 20.04 в VirtualBox посредством Vagrant
Файлы созданы в текущем репозитарии.

	Vagrant.configure("2") do |config|
	  config.vm.box = "generic/ubuntu2004"
	end
### 5. Ознакомьтесь с графическим интерфейсом VirtualBox, посмотрите как выглядит виртуальная машина, которую создал для вас Vagrant, какие аппаратные ресурсы ей выделены. Какие ресурсы выделены по-умолчанию?
Аппаратные ресурсы: CPU = 2, ОЗУ = 2048 Мб.
### 6. Ознакомьтесь с возможностями конфигурации VirtualBox через Vagrantfile: документация. Как добавить оперативной памяти или ресурсов процессора виртуальной машине?
Изменил файл таким образом, чтобы увеличить ресурсы в два раза.

	Vagrant.configure("2") do |config|
	        config.vm.box = "generic/ubuntu2004"
	        config.vm.provider :libvirt do |v|
	        v.cpus = 4
	        v.memory = 4096
	        end
	end

### 7. Команда vagrant ssh из директории, в которой содержится Vagrantfile, позволит вам оказаться внутри виртуальной машины без каких-либо дополнительных настроек. Попрактикуйтесь в выполнении обсуждаемых команд в терминале Ubuntu.
Запустил, обновил систему. Ознакомился с коммандной оболочкой.
### 8. Ознакомиться с разделами man bash, почитать о настройках самого bash:
>   * какой переменной можно задать длину журнала history, и на какой строчке manual это описывается?
Переменная называется HISTSIZE, описание находиться на 608 строке man

![Скрин экрана man bash](/man-bash.jpg)

>   * что делает директива ignoreboth в bash?

Директива позволяет игнорировать дубликаты при выводе истории, а так же игнорировать комманды начинающиеся с пробела. 
Для этих целей можно использовать две следующие директивы: ignoredups - игнорирует дубликаты и ignorespace - игнорирует комманды начинающиеся с пробела.

### 9. В каких сценариях использования применимы скобки {} и на какой строчке man bash это описано?

Фигурные скобки используются для создания списков. Описываются  строке {list;}

### 10. С учётом ответа на предыдущий вопрос, как создать однократным вызовом touch 100000 файлов? Получится ли аналогичным образом создать 300000? Если нет, то почему?

touch file{1..100000}

Аналогичным образом создать 300000 файлов нет возможности, из-за большого списка аргументов функции touch.

### 11. В man bash поищите по /\[\[. Что делает конструкция [[ -d /tmp ]]

Данная конструкция проверяет существование каталога /tmp, про существовании каталога возвращается true, при отсутствии false.
Например: 

	if [[ -d /tmp ]]

	then echo "directory exist"
	
	else echo "directory does not exist"
	
	fi



### 12. Основываясь на знаниях о просмотре текущих (например, PATH) и установке новых переменных; командах, которые мы рассматривали, добейтесь в выводе type -a bash в виртуальной машине наличия первым пунктом в списке:
###
### 	bash is /tmp/new_path_directory/bash
### 	bash is /usr/local/bin/bash
### 	bash is /bin/bash
###
### 	(прочие строки могут отличаться содержимым и порядком) В качестве ответа приведите команды, которые позволили вам добиться указанного вывода или соответствующие скриншоты.

	PATH=/tmp/new_path_directory/:$PATH
	mkdir /tmp/new_path_directory/
	cp /usr/bin/bash /tmp/new_path_directory/
	type -a bash

### 13. Чем отличается планирование команд с помощью batch и at?

	batch — для назначения одноразовых задач, которые должны выполняться, когда загрузка системы становится меньше 0,8
	at - используется для назначения одноразового задания на заданное время

### 14. Завершите работу виртуальной машины чтобы не расходовать ресурсы компьютера и/или батарею ноутбука.

	vagrant halt
